川普政府解除中興禁令

川普政府上週五解除了對中國電信公司中興通訊(ZTE)的禁令，這項禁止中興購買美國公司生產的零部件和軟體的命令，曾把中興推到了破產的邊緣。

美國商務部在一份新聞稿中說，在中興滿足了雙方最近達成的協議的條件後，禁令已被解除。中興因違反美國對伊朗和朝鮮的制裁，以前曾與美國達成過協議，但因未履行該協議，美國在今年4月份宣布了對中興的禁令。

根據最近的協議，中興需要支付10億美元的罰款，向一家美國銀行支付4億美元的託管費，對公司領導層進行徹底改革，並允許一個合規監察員小組進駐公司十年。

美國商務部長威爾伯·羅斯(Wilbur Ross)在一份聲明中說，儘管中興將被從美國商務部的「拒購者名單」中刪除，但公司仍將受到更嚴密的審查。中興是僅次於華為的中國第二大電信設備製造商。

「雖然我們解除了對中興的禁令，但商務部仍將仔細審查中興的行動，確保其遵守美國的所有法律和法規，」羅斯說。

中興沒有馬上回覆記者提出的置評請求。在美國商務部宣布即將解除禁令後，中興的股票週四在香港的交易中上漲近了24%。

美國最初認定中興通訊在2016年違反了美國對伊朗和朝鮮的制裁，並於去年對該公司處以8.92億美元的罰款。

今年4月，由於中興未糾正在制裁問題上犯的錯誤，美國商業部禁止了美國供應商與中興的業務，當時，中美兩國之間的貿易關係正變得日益緊張。由於中興生產的智慧型手機和電信設備嚴重依賴於美國的零部件，禁令有可能導致該公司破產。

今年5月，川普總統在Twitter上寫道，他正在與中國國家主席習近平一起，為解救中興而共同努力。川普還說，他已指示商務部「完成此事」。6月7日，美方宣布與中興達成協議。

川普政府為解救中興達成的協議受到了國會中兩黨議員的批評，他們認為這將危及國家安全。參議院上個月通過一項國防預算案，其中包括了一項恢復對中興施加嚴厲處罰的措施。但目前尚不清楚，這項措施是否會生效。

係咪肯定Qualcomm一定買到NXP先？